梁愛詩指人口增證一國兩制成功 「否則會有更多人離開」

梁愛詩指人口增證一國兩制成功 「否則會有更多人離開」

圖1之1 - 基本法委員會副主任、前律政司長梁愛詩（圖）昨到香港大學出席一個探討香港回歸20年的閉門研討會。她發言時強調，回歸並非「什麼都不變」，而是走出一條新的歷程，建立國民身分認同，承認在此有做得不足之處。（李紹昌攝）

【明報專訊】基本法委員會副主任梁愛詩昨出席一項回歸20周年講座並發表演講，指一國兩制落實非「十全十美」，遇上很多爭議，但仍算成功，否則會有更多人離開香港，而非人口增加。她又強調，香港回歸不是「什麼都不變」，不是純粹「換支旗，改名字」，而是要建立國民身分認同。她承認在這方面有不足之處。

林卓廷：因每日150單程證名額

民主黨林卓廷認為梁愛詩的「人口論」沒科學根據，並與絕大部分港人想法南轅北轍，脫離民情。他指香港每日有150個單程證名額，「（回歸後）都幾十萬人（來港定居）啦」，而且港人想移民亦未必走得到。他又說，一國兩制核心「港人治港、高度自治」未有真正落實，何以談成功。

懷念臨立會通過公安條例

曾任律政司長的梁愛詩昨到港大出席以「香港風雨20載」為主題的論壇。她發言時稱，香港1997年回歸無縫交接，有賴一國兩制良好藍圖，指若期間發生「暴亂、流血、革命」，外國政府則會借機制裁譴責，攻擊中國政府，那麽香港回歸20年的經濟發展就不會這麼順利。梁愛詩說懷念臨時立法會時期，指當時順利通過具敏感性的《公安條例》，「因為大家的心都一致，希望順利過渡」。

梁愛詩指出，回歸後一國兩制落實成功，港人「權力有增無減」，亦有很多新政策落實如最低工資、種族歧視條例、15年免費教育等，而香港人口亦在過去20年增加25%，到現時730萬人，「如果一國兩制沒有成功的話，我想更多人會離開，而不是人口會增加」。

梁愛詩批評不少港人對一國兩制存在誤解，「有些人認為除了國防、外交以外，中央什麼都不能管，這是沒有看清楚基本法條文」，指中央還有很多權力，包括政制發展、特首委任等。她說，有時「中央說一句話，做一些事情」，就會被斥是干預、破壞，但首先應看看「這個權是否基本法已規定」。

梁：罵干預前先看基本法

她又指出，三權分立是「相互配合、相互制衡」，批評有些人看問題過於表面，「對他們不利的，他們就說基本法沒有寫；覺得有利的，他們就說，雖然基本法沒寫，但還是說他們有這個權」。她亦不認同「香港法律最黑暗一日」的說法，寄望法律界不應只是保護原有制度，亦要接受回歸後新的法律條文。

對於新一屆政府即將上場，梁愛詩在總結時指充滿期望，希望「ABC（Anyone but CY）走了」，反對派能視之為新起點，不要凡事反對，多向新政府表達意見。

死老妖 殖咁多民仲好講

更加多中國人殖民黎香港

689 係咁叫香港人走，咁又點計

死撚開啦白髮魔婆

依家係指鹿為馬嘅時代

細個讀書覺得指鹿為馬好荒謬無可能發生
大個左先發現原來香港真係有

一國兩祭入面嘅 中國生活質素咁好，仲要係世界最頂尖強國點解仲要走 ？

走咗嘅話中國又變成最大贏家嗰時未蝕本 ？

梁愛詩暗示支那國策不成功，因為越來越多反那人入侵香港

智障都可以做到咁高級，呢個世界真係變了

佢奶共奶到傻撚左

邏輯

但係港獨份子都放左來喎。。。。。

數據最誠實

每年本港嬰兒出生率（父母均是回歸前本土香港人）-每年本港死亡率（死者是回歸前本土香港人）

人多就叫成功? 不如講中國、印度係世界最成功嘅兩個國家?
今日香港就算死清700萬人，3日內大陸就可以將香港填翻滿!

呢d垃圾講野有無經大腦架，